越來越多人停擺呢個共產中文，要點解決呢個問題？？

蝗語影響力好恐怖，整下整下就會越來越多人講，係癱瘓啊！！我真係諗唔到點解決，

邊有人用停擺

個個都用, 呢個就係香港文化,
用左又點

想問好耐
依家中小學仲接唔接受呢D共產式中文?
呢D字到底有冇字典解釋?

仲有釋出善意

咪白痴！！呢啲唔係香港文化！！

好多人都分唔到呢啲字黎自咩地方
個個都用, 咁咪即係香港文化

白痴！！！支那文化當香港文化！！

美國人：白痴！！！英國文化當美國文化！！

劣幣驅逐良幣

可以思考下, 點解會咁多人用
原因就係, 呢啲字好用
咁咩叫劣幣

示好

HI樓豬
我知你搵緊我
其實呢，你有冇查過字典

台灣中文黎Real有意思並唔係我廢嗡(唔信不妨自己search下)
By The Way
牛津字典年年都加新字入去
中文直譯嘅字都有成250隻(跟OED編輯部)

牛津字典加戈啲係英文嘅角度何妨又唔係外來語 (eg. add oil/ hongkonger, etc)
文化冇絕對嘅岩同絕對嘅錯，只有你buy同唔buy
利申我支持唔用啲on9大陸詞語(乜尻小三老王，九唔搭八，姦夫淫婦好聽幾多)
但我覺得你反應過度，建議可以諗清楚睇清楚搵清楚先好發表意見
推介埋你用search engine喇，好多時唔識唔明都可以去查證左先出聲

For your own good, also for mine

開通 呢個蝗字又係聽親都唔舒適
應該用 “啟用”
呢幾年咩灣仔繞道又開通，銀行戶口又話開通
心諗，通櫃咩

死啦，一間又比人話我5毛/mon po狗
早知唔鬼回post繼續CD rom算

到位

唔好再話咩台灣人都用就強詞奪理話某詞語唔係匪語！！支那文化入侵pattern係咁: 支那 -> 台灣 ->香港

兩回事，美國同英國都用英文，但廣東話同普通話係完全兩個語系

No offence
點解有香港用開既講法都要用其他地方？
台灣定支那根本唔係重點

絕對唔係反應過度，等於打造呢個詞語自古已經有，但打造呢個詞語取化咗建造製造創造，咁我又可唔可以話佢唔係共狗中文！？停擺好明顯唔係用喺呢啲情況入面

香港向用開停頓
台灣同樣有停擺呢個字咁又點? 你覺得非本地中文係台灣輸入多定係中國輸入多?